# Товары

Регистр содержит базовую информацио об товаре или услуге.

Обязательные поля для создания товара:

- Код
- Наименование

Описание полей:

- <B>Код</B>: уникальный идентификатор товара. Используется во всех документах для связи документа с карточкой товара. Может быть введено только при создании. Редактирование запрещено.
- <B>Название</B>: название товара/услуги для отображения в документах
- <B>Группа</B>: маркер группы товаров для финансовых операций. Служит для разделения товаров для финансового учета.
- <B>Бренд</B>: код бренда, к которому относится товар.
- <B>Флаг "Закрыт"</B>: закрывает карточку товара для предотвращения новых операций с ним.

## Цена
- <B>Ед. измерения</B>: код единицы измерения товара/услуги
- <B>Цена</B>: Розничная цена на товар по умолчанию. Если клиенту не присвоен какой либо прейскурант, то эта цена будет использована в документах сч/ф, счета клиентов, таблицы работ и т.д.
- <B>Классификация</B>: Коды классификаторов товара, указанные через запятую. Используется для классификации товаров по разным признакам. У товара не может быть указано более одного классификатора одного типа. Классификации используються для фильтрации отчетов в разрезе товаров, когда нужно сделать выборку только товаров по определенным признакам. 
- <B>[Объекты](../../registers/Objects)</B>: Перечень кодов финансовых объектов. Эта строка передаеться в финансовые документы и в конце операции продажи или перемещения по складу при создании финансовой записи операций этот объект будет добавлен в соответствующую матрицу документа.
- <B>Тип товара</B>: В системе доступно создание карточек товара следующих типов:
    - Свободный: данный товар не учитывается складским учетом. Не имеет себестоимости и остатков на складе, и может быть использован без ограничений.
    - Складируемый: физический товар, который проходит по складским документам. Может иметь себестоимость и складские остатки.
    - Работа: услуги или работы предоставляемые или совершаемые в компании. Не имеет остатков на складе. Может иметь себестоимость выраженую в денежном эквиваленте.

## Информация
- <B>Серийный учет</B>: В системе доступно создание карточек товара со следуюшим способом складского учета:
    - Нет: серийный учет себестоимости и остатков по этому товару не ведеться. Себестоимость учитывается по очереди FIFO
    - На единицу: на каждую единицу товара система требует ввод уникального серийного номера. Все операции с товаром требуют указания серийного номера. Себестоимость товара привязана к серийному номеру.
    - На партию: Учет себестоимости и остатков товар связано с серийным номером общим для всех товаров одной партии прихода. При поступлении товара в документе "Поступление" на каждую строку с таким товаром система требует ввод уникального серийного номера. Учет себестоимости и складских остатков связан с данным номером.

## Заметки
- Текстовое поле для храения любой информации о товаре.